# Technische Daten und Inventar für den Versuch Geometrische Optik:

Für den Versuch stehen Ihnen die folgenden optischen Gerätschaften zur Verfügung:

- Eine große optische Bank von $2\,\mathrm{m}$ Länge mit Reitern.
- Eine Glühlampe ($6\,\mathrm{V}$; $5\,\mathrm{A}$) mit Gehäuse und Netzgerät.
- Ein [Kondensor](https://de.wikipedia.org/wiki/Kondensor).
- Mehrere Sammellinsen mit verschiedenen Brennweiten $f$ (4, 5, 7, 9, 10, 15, 20, 30, 50, 100 $\mathrm{cm}$, evtl. weicht die Zusammenstellung der Linsen von diesen Angaben leicht ab).
- Mehrere Streulinsen mit verschiedenen Brennweiten ($f=-5,\hspace{0.05cm}-10\hspace{0.05cm}\mathrm{cm}$).
- Ein verstellbarer Spalt.
- Eine Irisblende.
- Eine Loch- und Scheibenblende (jeweils auf die oben genannten Linsen aufsteckbar). 
- Ein Rot- und Blaufilter.
- Mehrere Diapositive.
- Verschiedene Halter für Filter, Blenden und Linsen.
- Ein Schirm mit Mattscheibe und Millimeterpapier.
- Ein Messingrohr mit fest integriertes Zweilinsensystem.
- Eine kleine optische Bank.

# Literaturwerte:

Die angegebenen Werte befinden sich auch in der Datei [parameters_Literatur.py](https://gitlab.kit.edu/kit/etp-lehre/p1-praktikum/students/-/tree/main/Geometrische_Optik/params/parameters_Literatur.py)

Für das Zweilinsensystem betragen die Brennweiten der einzelnen Linsen:<br>$f_{1}=10\,\mathrm{cm}$ <br>$f_{2}=20\,\mathrm{cm}$ 

